 


// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
//   {
//   numb: 1,
//   question: "أذا كان التحليل يتم علي أساس دراسة ظاهرة اقتصادية تتعلق بسلوك المستهلك فأن هذا التحليل يعد تحليلا جزئيا.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 2,
//   question: "أذا كان التحليل يدور حول دراسة مايتعلق بادخل القومي فأن هذا التحليل يعد تحليلا كليا.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 3,
//   question: "أي كمية أقتصادية قابلة للتغير بالزيادة أو النقصان كالدخل والأستهلاك والأدخار والأستثمار.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 4,
//   question: "الأقتصاد الجزئي يهتم بدراسة ظواهر الأقتصادية علي المستوي القومي",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 5,
//   question: "الأقتصاد الكلي هو فرع من علوم الأقتصاد الذي يهتم بدراسة سلوك الأقتصادي للوحدة الأقتصادية",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 6,
//   question: "يعبر الرصيد عن تحديد وقياس كمية الناتج القومي في لحظة معينة مجردة عن الزمن.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 7,
//   question: "التدفق يعني قياس تيار الدخل القومي خلال الزمن.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 8,
//   question: "يعبر التوازن عن عدم حدوث تعادل بين القوي المتعارضة.",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 9,
//   question: "الأقتصاد الكلي يهتم بالتحليل العام.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 10,
//   question: "يعبر الأختلال عن الحالة التي يحدث فيها التوازن أو التعادل بين القوي المتعارضة.",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 11,
//   question: "الدخل هو خدمة أو منفعة ناتجة عن رأس المال.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 12,
//   question: "الأقتصاد الجزئي يهتم بالتحليل الخاص.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 13,
//   question: "عندما يكون العرض الكلي أقل من الطلب الكلي يترتب علي ذالك حدوث توازن.",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 14,
//   question: "التضخم هو أنخفاض في المستوي العام لأسعار السلع والخدمات.",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 15,
//   question: "المحقق هو الشئ الذي تحقق فعلا.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 16,
//   question: "عندما يكون الطلب الكلي أقل من العرض الكلي يترتب علي تلك الحالة حدوث خلل.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 17,
//   question: "المتوقع هو الشئ الذي يتوقع حدوثه في المستقبل.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 18,
//   question: "عندما يكون الطلب الكلي يساوي العرض الكلي يترتب علي تلك الحالة حدوث خلل.",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 19,
//   question: "فرع من فروع علم الأقتصاد يهتم بدراسة السلوك الأقتصادي للوحدة الأقتصادية",
//   answer:"الأقتصاد الجزئي",

//   options: [
//     "الأقتصاد الجزئي",
//     "الأقتصاد الكلي",
//     "الدخل القومي",
//     "لا شئ مماسبق",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 20,
//   question: "يهتم بدراسة الظواهر الأقتصادية علي المستوي القومي.",
//   answer:"الأقتصاد الكلي",

//   options: [
//     "الأقتصاد الجزئي",
//     "الأقتصاد الكلي",
//     "الدخل القومي",
//     "لا شئ مماسبق",
//   ]
// },
// {
//   numb: 21,
//   question: "عندما يكون العرض الكلي أقل من الطلب الكلي يترتب علي تلك الحالة تعرض الأقتصاد القومي لحالة من...",
//   answer:"أ , ب",

//   options: [
//     "التضخم",
//     "الخلل",
//     "التوازن",
//     "أ , ب",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 22,
//   question: "عندما الطلب الكلي أقل من العرض الكلي يترتب علي تلك الحالة تعرض الأقتصاد القومي لحالة من",
//   answer:"ب , ج",
//   options: [
//     "التضخم",
//     "الخلل",
//     "الكساد",
//     "ب , ج",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 23,
//   question:"عندما يكون الطلب الكلي مساويا للعرض الكلي يترتب علي تلك الحالة تعرض الأقتصاد القومي لحالة من",
//   answer:"التوازن",

//   options: [
//     "التضخم",
//     "الخلل",
//     "الكساد",
//     "التوازن",
  
//   ]
// },
// // الفصل الثاني
// {
//   numb: 24,
//   question: "الدخل القومي والناتج القومي وجهان لعملة واحدة",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 25,
//   question: "الناتج القومي الأجمالي هو القيمة النهائية للسلع والخدمات المنتجة أثناء عام كامل بواسطة وسائل الأنتاج المملوكة  من قبل أبناء هذا البلد حتي لو كان خارج حدودها",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 26,
//   question: "الناتج القومي يتكون بدوره من شقين هما أنتاج سلع أستهلاكية وأنتاج سلع أستثمارية",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 27,
//   question: "عناصر عوامل الأنتاج العمل والأرض ورأس المال والتنظيم.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 28,
//   question: "عائد العمل الأجور والمرتبات",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 29,
//   question: "تعد سلعة الخبز سلعة نهائية ولكي تكون في صورتها النهائية فأنها تمر بعدة مراحل",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 30,
//   question: "الدخل القومي هو عبارة عن دخول عوامل الأنتاج التي ساهمت في تكوين الأنتاج خلال فترة زمنية ولتكن سنة",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 31,
//   question: "الأنفاق يشمل شقين هما الأنفاق الحكومي والأنفاق الخاص",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 32,
//   question: "عائد التنظيم الفوائد",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 33,
//   question: "عائد الأرض الريع أو الأيجار",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 34,
//   question: "عائد رأس المال الربح أو الخسارة",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 35,
//   question: "الأنفاق القومي هو مجموع ماينفقه الأفراد من الأموال علي السلع الأستهلاكية والسلع الأستثمارية",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 36,
//   question: "الأنفاق علي الأسثمار يهدف الي شراء سلع وخدمات تستخدم للأستهلاك المباشر",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 37,
//   question: "الأنفاق علي الأحلال والتجديد يهدف الي صيانة بعض السلع والرأسمالية وتطويرها أو أستبدالها بسلعة أخري",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 38,
//   question: "الأنفاق علي الأستهلاك يهدف الي شراء سلع رأسمالية أو القيام بالأنفاق علي سلع رأسمالية كالمباني والطرق والكباري.",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 39,
//   question: "من أهمية دراسة الناتج القومي معرفة مدي نجاح السياسات الأقتصادية.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 18
// {
//   numb: 40,
//   question: "يمكن من خلال دراسة الدخل القومي معرفة مدي عدالة توزيعه علي عناصر الأنتاج",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 19
// {
//   numb:41,
//   question: "يتم دراسة الدخل القومي للمقارنة بين دولة وأخري من حيث التقدم والرفاهية الأقتصادية",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 20
// {
//   numb: 42,
//   question: "من المشاكل التي تواجهنا عند قياس الدخل القومي أزدواج الحساب وعدم توافر ودقة الأحصاءات",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 21
// {
//   numb: 43,
//   question: "من العوامل التي يتوقف عليها الأنتاج القومي حجم الموارد الأقتصادية المتاحة ونوعيتها",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 1
// {
//   numb: 44,
//   question: "الأنفاق ينقسم الي :-",
//   answer:"كل ماسبق",
//   options: [
//     "الأنفاق علي الأستهلاك",
//     "الأنفاق علي الأستثمار",
//     "الأنفاق علي الأحلال والتجديد",
//     "كل ماسبق",
  
//   ]
// },
// // 2
// {
//   numb: 45,
//   question: "مقياس لجميع أنشطة الأنتاج التي يقوم بها مواطنو الدولة حتي لو كانوا خارج حدودها",
//   answer:"الناتج القومي الأجمالي",
//   options: [
//     "الناتج القومي الأجمالي",
//     "الناتج المحلي الأجمالي",
//     "الدخل القومي",
//     "الأنفاق القومي",
  
//   ]
// },
// // 3
// {
//   numb: 46,
//   question: "مقياس لجميع أنشطة الأنتاج داخل حدود البلد",
//   answer:"الناتج المحلي الأجمالي",
//   options: [
//     "الناتج القومي الأجمالي",
//     "الناتج المحلي الأجمالي",
//     "الدخل القومي",
//     "الأنفاق القومي",
  
//   ]
// },
// // 4
// {
//   numb: 44,
//   question: "يمكن قياس الدخل القومي بأكثر من طريقة ومن ذالك",
//   answer:"جميع ماسبق",
//   options: [
//     "طريقة الناتج من السلع النهائية والخدمات",
//     "طريقة الدخل",
//     "طريقة الأنفاق",
//     "جميع ماسبق",
  
//   ]
// },
// // 5
// {
//   numb: 45,
//   question: "عبارة عن المبالغ التي تدفعها الدولة للأفراد دون مقابل",
//   answer:"المدفوعات التحويلية",
//   options: [
//     "المدفوعات التحويلية",
//     "الأرباح الأستثنائية",
//     "الخدمات غير النقدية",
//     "الأعانات الأنتاجية",
  
//   ]
// },
// // 6
// {
//   numb: 46,
//   question: "طرق توزيع الدخل القومي",
//   answer:"أ , ب",
//   options: [
//     "التوزيع الوظيفي",
//     "التوزيع الشخصي",
//     "التوزيع الحكومي",
//     "أ , ب",
  
//   ]
// },


// // 1
// {
//   numb: 47,
//   question:"الأستهلاك هو عملية استهلاك سلعة أو خدمة بهدف أشباع حاجة عند الأنسان بشكل مباشر",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 2
// {
//   numb: 48,
//   question:"يمثل الأنفاق الأستهلاكي الخاص نسبة مرتفعة من الناتج المحلي الأجمالي.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 3
// {
//   numb: 49,
//   question:"يشمل القطاع الأستهلاكي الخاص الأفراد الطبيعين بصفتهم مدخرين.",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 4
// {
//   numb: 50,
//   question:"يتم الحصول علي أجمالي الأنفاق الأستهلاكي الخاص بعدة أساليب منها تدفق السلع.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 5
// {
//   numb: 51,
//   question:"توجد علاقة طردية بين الدخل المتاح و الأستهلاك.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 6
// {
//   numb: 52,
//   question:"الزيادة في الدخل تنفق كلها علي الأستهلاك.",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 7
// {
//   numb: 53,
//   question:"الميل الحدي للأدخار أكبر من الصفر وأقل من الواحد.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 8
// {
//   numb: 54,
//   question:"مجموع كل من الميل الحدي للأستهلاك والميل الحدي للأدخار يساوي واحدا صحيحا",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 9
// {
//   numb: 55,
//   question:"الميل الحدي للأستهلاك عند الفقراء أكبر من ميل الأغنياء.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 10
// {
//   numb: 56,
//   question:"الميل المتوسط للأدخار عند الفقراء يكون أقل من الميل التوسط للأدخار عند الأغنياء.",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
//   ]
// },
// // 11
// {
//   numb: 57,
//   question:"يشمل الأنفاق الأستهلاكي.",
//   answer:"جميع ماسبق",

//   options: [
//     "السلع المعمرة",
//     "السلع غير المعمرة",
//     "سلع الخدمات",
//     "جميع ماسبق",
  
//   ]
// },
// // 2
// {
//   numb: 58,
//   question:"الثلاجات والسيارات والأثاث هي أستهلاك السلع.",
//   answer:"المعمرة",
//   options: [
//     "المعمرة",
//     "غير المعمرة",
//     "الخدمات",
//     "لا شئ مماسبق",
  
//   ]
// },
// // 3
// {
//   numb: 59,
//   question:"هو عبارة عن نسبة الأستهلاك الي الدخل المتاح.",
//   answer:"الميل المتوسط للأستهلاك",
//   options: [
//     "الميل المتوسط للأستهلاك",
//     "الميل المتوسط للأدخار",
//     "الميل الحدي للأستهلاك",
//     "الميل الحدي للأدخار",
  
//   ]
// },
// // 4
// {
//   numb: 60,
//   question:"هو عبارة عن نسبة الأدخار الي الدخل المتاح.",
//   answer:"الميل المتوسط للأدخار",
//   options: [
//     "الميل المتوسط للأستهلاك",
//     "الميل المتوسط للأدخار",
//     "الميل الحدي للأستهلاك",
//     "الميل الحدي للأدخار",
  
//   ]
// },
// // 5
// {
//   numb: 61,
//   question:"مجموع الميل المتوسط للأستهلاك والميل المتوسط للأدخار",
//   answer:"يساوي واحد صحيح",
//   options: [
//     "يساوي واحد صحيح",
//     "لا يساوي واحد صحيح",
//     "أكبر من الواحد",
//     "أقل من الواحد",
  
//   ]
// },
// // 6
// {
//   numb:62,
//   question:"هو الأستهلاك الذي يتغير مع تغير الدخل",
//   answer:"استهلاك تبعي",
//   options: [
//     "استهلاك تبعي",
//     "استهلاك تلقائي",
//     "الأستهلاك القومي",
//     "لا شئ مماسبق",
  
//   ]
// },
// // 7
// {
//   numb: 63,
//   question:"التغير في حجم الأستهلاك الناجم عن تغير الدخل بوحدة واحدة يسمي",
//   answer:"الميل الحدي للأستهلاك",
//   options: [
//     "الميل الحدي للأستهلاك",
//     "الميل الحدي للأدخار",
//     "الميل المتوسط للأستهلاك",
//     "الميل الحدي للأدخار",
  
//   ]
// },
// // 8
// {
//   numb: 64,
//   question:"وكذلك فأن التغير في حجم الأدخار الناجم عن تغير الدخل بوحدة واحدة يسمي",
//   answer:"الميل الحدي للأدخار",
//   options: [
//     "الميل الحدي للأستهلاك",
//     "الميل الحدي للأدخار",
//     "الميل المتوسط للأستهلاك",
//     "الميل المتوسط للأدخار",
  
//   ]
// },
// // 9
// {
//   numb: 65,
//   question:"هو الأستهلاك الذي لا يعتمد علي الدخل ولا يتأثر به.",
//   answer:"أستهلاك تلقائي",
//   options: [
//     "أستهلاك تبعي",
//     "أستهلاك تلقائي",
//     "الأستهلاك القومي",
//     "لا شئ مماسبق",
  
//   ]
// },
// // 10
// {
//   numb: 66,
//   question:"من العوامل الأخري المؤثرة علي الأستهلاك",
//   answer:"جميع ماسبق",
//   options: [
//     "حجم الثروة",
//     "معدل التضخم المتوقع",
//     "عنصر المحاكاة والعادات والتقاليد",
//     "جميع ماسبق",
  
//   ]
// },
// // 11
// {
//   numb:67,
//   question:"نسبة تغير الأستهلاك أقل من نسبة الدخل , فهذا يعني أن الميل الحدي للأستهلاك",
//   answer:"موجب وأقل من الواحد",

//   options: [
//     "موجب وأقل من الواحد",
//     "سالب وأقل من الواحد",
//     "موجب وأكبر من الواحد",
//     "سالب وأكبر من الواحد",
  
//   ]
// },


// الفصل الثالث
// 1
{
  numb: 68,
  question:"يمثل الأنفاق الأستثماري مكون هام في الأنفاق الكلي من أجل أنتاج سلع والمعدات الرأسمالية",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 2
{
  numb: 69,
  question:"يعتمد الأستثمار علي عدد من المتغيرات الأقتصادية التي تؤثر علي الأستثمار سلبا أو أيجابا",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 3
{
  numb: 70,
  question:"السياسات المالية للحكومة هي المحدد الأساسي لحجم الأنفاق الحكومي.",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 4
{
  numb: 71,
  question:"الأنفاق الحكومي يتأثر بمستوي الدخل",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 5
{
  numb: 72,
  question:"صافي الأنفاق الخارجي يتكون من الصادرات مضافا للوردات",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 6
{
  numb: 73,
  question:"كلما زاد حجم الصادرات زاد حجم الطلب الكلي",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 7
{
  numb: 74,
  question:"تعتمد دالة الواردات علي متغيرات خارجية ومتغيرات اقتصادية محلية",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 8
{
  numb: 75,
  question:"كلما زاد الدخل زاد ححم الواردات",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 9
{
  numb: 76,
  question:"حجم الصادرات هو مقدار ثابت ومعطي لا يعتمد علي الدخل أو العناصر الأخري",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 10
{
  numb: 77,
  question:"الميزان التجاري يكون متوازنا عندما الصادرات السلعية تساوي الواردات السلعية",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 11
{
  numb: 78,
  question:"كلما أنخفض سعر الفائدة, أرتفعت تكلفة الأقتراض",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 12
{
  numb: 79,
  question:"تتشكل الصادرات الجزء المخصص من الأنتاج المحلي للتصدير من قبل المنتجين المحليين المقيمين في الأقتصاد المحلي",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},


{
  numb: 80,
  question:"يمثل أجمالي قيمة المعدات والسلع الرأسمالية في المجتمع خلال سنة",
  answer:"الأستثمار الأجمالي",
  options: [
    "الأستثمار الأجمالي",
    "الأستثمار الصافي",
    "الأستثمار السكاني",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
// 2
{
  numb: 81,
  question:"يساوي الأستثمار الأجمالي مطروحا منه قيمة أهلاك رأس المال الثابت الذي يستهلك أثناء العملية الأنتاجية خلال سنة",
  answer:"الأستثمار الصافي",
  options: [
    "الأستثمار المحلي",
    "الأستثمار الصافي",
    "الأستثمار السكاني",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
// 3
{
  numb: 82,
  question:"من مكونات الأنفاق الأستثماري",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "تكوين رأس المال الثابت",
    "التغير في المخزون",
    "الأستثمار السكاني",
    "جميع ماسبق",
  
  ]
},
// 4
{
  numb: 83,
  question:"عندما ترغب الحكومة في زيادة معدل النمو الأقتصادي تسمي هذه السياسات ب...",
  answer:"السياسات المالية التوسعية",
  options: [
    "السياسات المالية التوسعية",
    "السياسات المالية الأنكماشية",
    "السياسات الأقتصادية",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
// 5

{
  numb: 84,
  question:"عندما ترغب الحكومة في محاربة التضخم وتحقيق أستحقاق الأسعار هذه السياسات تسمي ب",
  answer:"السياسات المالية الأنكماشية",
  options: [
    "السياسات المالية التوسعية",
    "السياسات المالية الأنكماشية",
    "السياسات الأقتصادية",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
// 6
{
  numb: 85,
  question:"تعتمد علي متغيرات خارجية ومتغيرات أقتصادية محلية",
  answer:"دالة الصادرات",
  options: [
    "دالة الصادرات",
    "دالة الواردات",
    "دالة الأنفاق الحكومي",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
// 7
{
  numb: 86,
  question:"تمثل تسربا من الدخل الي الخارج لشراء السلع والخدمات التي لا تنتج محليا",
  answer:"الواردات",
  options: [
    "الواردات",
    "الصادرات",
    "صافي الأنفاق الخارجي",
    "الأنفاق الأستثماري",
  
  ]
},
// 1
{
  numb: 87,
  question:"من أهم الاقتصاديين البارزين في الفكر الكلاسيكي جريشام وساي وأدم سميث",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  ]
},
// 2
{
  numb: 88,
  question:"الحرية الاقتصادية تعني ان الفرد الحر في أختيار الحرفة او المشروع الذي يستثمر فيها امواله وطريقة تنفيذه دون تدخل الحكومة",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  ]
},
// 3
{
  numb: 89,
  question:"الفرد يمثل الوحدة الاساسية في البناء الاقتصادي ويسعي لتحقيق أقصي فائدة ممكنة من نشاطه",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  ]
},
// 4
{
  numb: 90,
  question:"كان الكلاسيك ينادون بضرورة تدخل الدولة",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  ]
},
// 6
{
  numb: 92,
  question:"من العوامل انهيار الفكر الكلاسيكي فشل قانون ساي للأسواق والذي كان ينادي بأن العرض يخلق الطلب الخاص به",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  ]
},
// 7
{
  numb: 93,
  question:"وافقت النظرية الكينزية علي قانون ساي للأسواق",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  ]
},
// 8
{
  numb: 94,
  question:"وافق كينز علي فروض الكلاسيك والتي تري أن المجتمعات يسودها حالة من التوظف الكامل عند وجود التوازن الكلي",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  ]
},
// 9
{
  numb: 95,
  question:"يركز كينز علي العرض بينما يركز الكلاسيك علي الطلب الكلي",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  ]
},
// 10
{
  numb: 96,
  question:"نادي كينز بأهمية تدخل الدولة لتنظيم ومراقبة الأستثمار وضرورة توافر شروط المنافسة الكاملة",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  ]
},
// 1
{
  numb: 97,
  question:"من أفتراضات النظرية الكلاسيكية",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "الحرية الاقتصادية",
    "مرونة الأسعار والأجور",
    "عدم حدوث عجز في الطلب الكلي",
    "جميع ماسبق",
  ]
},
// 2
{
  numb: 98,
  question:"من مبادئ النظرية الكلاسيكية",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "قانون ساي للأسواق",
    "التوازن الكلي والجزئي",
    "التوظف الكامل",
    "جميع ماسبق",
  ]
},
// 4
{
  numb: 99,
  question:"من مقومات النظرية الكنزية",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "عدم ارتباط خطط الادخار بخطط الاستثمار",
    "سعر الفائدة",
    "معارضة فكرة مرونة الاجور والاسعار",
    "جميع ماسبق",
  ]
},
// 5
{
  numb: 100,
  question:"من مبادئ النظرية الكنزية",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "العرض الكلي",
    "دالة استهلاك",
    "الاستثمار",
    "جميع ماسبق",
  ]
},
// 6
{
  numb: 101,
  question:"متمثلة في الانفاق العام والضرائب والاقتراض ولا يجب أن تكون حيادية بل من الضروري استخدامها للحد من مشكلة البطالة والكساد",
  answer:"السياسية المالية",
  options: [
    "السياسية المالية",
    "سوق العمل",
    "العرض الكلي",
    "الاستثمار",
  ]
},
// 7
{
  numb: 102,
  question:"توضح العلاقة بين الدخل والاستهلاك حيث تبين العملية التي يرغب المستهلكون في أنفاقها علي السلع والخدمات الاستهلاكية",
  answer:"دالة الاستهلاك",
  options: [
    "السياسية المالية",
    "سوق العمل",
    "دالة الاستهلاك",
    "الاستثمار",
  ]
},
// الفصل السابع

// 1
{
  numb: 103,
  question:"البطالة هي كل شخص قادر علي العمل وراغب فيه ويبحث عنه ويقبله عند المستوي الاجر السائد مع استبعاد الاطفال والعجزة وكبار السن",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 2
{
  numb: 104,
  question:"البطالة الهيكلية هي البطالة الناجمة عن تنقل العمال بين الوظائف المتنوعة",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 3
{
  numb: 105,
  question:"البطالة الدورية  تنشأ نتيجة حدوث تغيير في هيكل الطلب علي المنتجات أو حدوث تغيير في الفن التكنولوجي",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 4
{
  numb: 106,
  question:"البطالة الدورية هي البطالة التي تحصل نتيجة للتقلبات التي في الطلب علي العمالة",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 5
{
  numb: 106,
  question:"انتقد كينز رأي الكلاسيك بأن مرونة الأجور والاسعار هي الكفيلة بالقضاء علي البطالة الاجبارية",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 6
{
  numb: 107,
  question:"من الحلول المقترحة للقضاء علي البطالة كفاءة استخدام الموارد الطبيعية",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 7
{
  numb: 108,
  question:"السياسات الحكومية لا تؤثر علي العملية الانتاجية",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
  
  ]
},
// 1
{
  numb: 109,
  question:"حتي يحسب الفرد عاطلا عن العمل ويحسب ضمن مفهوم معدل البطالة, يجب ان يكون .",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "راغبا وقادرا علي العمل",
    "يبحث عن عمل",
    "لا يجد من يوظفه",
    "جميع ماسبق",
  
  ]
},
// 2
{
  numb: 110,
  question:"من انواع البطالة",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "البطالة الاختيارية",
    "البطالة الاجبارية",
    "البطالة السلوكية",
    "جميع ماسبق",
  
  ]
},
// 3
{
  numb: 111,
  question:"بطالة تظهر عندما لا يقبل الافراد العمل في وظائف معينة بالرغم من حاجاتهم للعمل وقدرتهم علي القيام به",
  answer:"البطالة السلوكية",
  options: [
    "البطالة السلوكية",
    "االبطالة الاحتكاكية",
    "البطالة المقنعة",
    "البطالة السافرة",
  
  ]
},
// 4
{
  numb: 112,
  question:"هي البطالة التي تواجه جزء من القوة العاملة المحلية في القطاع معين بسبب أنفراد أو احلال العمالة غير المحلية في هذا القطاع",
  answer:"االبطالة الاحتكاكية",
  options: [
    "البطالة السلوكية",
    "االبطالة الاحتكاكية",
    "البطالة المقنعة",
    "البطالة السافرة",
  
  ]
},
// 6
{
  numb: 113,
  question:"من أسباب البطالة",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "التقدم التكنولوجي",
    "ارتفاع الاجور",
    "قلة الاستثمارات",
    "جميع ماسبق",
  
  ]
},
// 7
{
  numb: 114,
  question:"عبارة عن اجراءات تتخذها الحكومة في المجال الاقتصادي لتحقيق مجموعة من الاهداف",
  answer:"السياسات الاقتصادية",
  options: [
    "السياسات الاقتصادية",
    "السياسات الاجتماعية",
    "السياسات القانونية",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
// 8
{
  numb: 115,
  question:"هي جميع الاجرءات الحكومية ذات العلاقة بالموازنة العامة للدولة",
  answer:"السياسات المالية",
  options: [
    "السياسات الاقتصادية",
    "السياسات المالية",
    "السياسات القانونية",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
// 1
{
  numb: 116,
  question:"التضخم هو انخفاض المستمر في المستوي العام لأسعار السلع والخدمات عبر الزمن",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 2
{
  numb: 117,
  question:"قد يكون ارتفاع الاسعار بسبب تحسين جودة السلعة",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 3
{
  numb: 118,
  question:"التضخم الصريح يظهر حدوث ارتفاع في الاسعار وهو النوع المتعارف عليه",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 4
{
  numb: 119,
  question:"التضخم الجامح هو انخفاض سريع جدا في الاسعار خلال فترة زمنية قصيرة جدا يؤدي لأنهيار العملة",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 5
{
  numb: 120,
  question:"التضخم المالي هو ناتج عن انتقاله من العالم الخارجي",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 6
{
  numb: 121,
  question:"معدل التضخم البسيط يقيس معدل تغير الاسعار بين سنوات غير متتالية",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 7
{
  numb: 122,
  question:"التضخم المستورد يعتمد علي نسبة الواردات للناتج",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 8
{
  numb: 123,
  question:"اصحاب الدخول النقدية الثابتة اكثر فئة تضررا من التضخم",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 9
{
  numb: 124,
  question:"اصحاب الدخول النقدية شبه الثابتة لا يتضررا من التضخم",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 10
{
  numb: 125,
  question:"اصحاب الدخول الحقيقية الثابتة لا يستفيد ولا يتضررا من التضخم",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 11
{
  numb: 126,
  question:"اصحاب الدخول النقدية المتغيرة لا يستفيد من التضخم",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 12
{
  numb: 127,
  question:"من اسباب تضخم جذب الطلب ودفع النفقة والنظرية الهيكلية",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 13
{
  numb: 128,
  question:"قياس التضخم يتم بأربع طرق",
  answer:"صح",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},
// 15
{
  numb: 129,
  question:"منحني فيليبس يوضح العلاقة الطردية بين البطالة والتضخيم",
  answer:"خطأ",
  options: [
    "صح",
    "خطأ",
    
  
  ]
},

// 1
{
  numb: 130,
  question:"وفقا لمعيار اسباب حدوث التضخم تضخم بسبب",
  answer:"ا و ب معا",
  options: [
    "زيادة الطلب الكلي",
    "انخفاض العرض الكلي",
    "ا و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
    
  
  ]
},
// 2
{
  numb: 131,
  question:"وفقا لمعيار مظاهر التضخم",
  answer:"ا و ب معا",
  options: [
    "تضخم صريح",
    "تضخم مكبوت",
    "ا و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
    
  
  ]
},
// 3
{
  numb: 132,
  question:"وفقا لمعيار سرعة ارتفاع الاسعار",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "تضخم جامح",
    "تضخم سريع",
    "تضخم زاحف",
    "جميع ماسبق",
    
  
  ]
},
// 4
{
  numb: 133,
  question:"وفقا لمعيار مصدر التضخم",
  answer:"ا و ب معا",
  options: [
    "تضخم محلي",
    "تضخم مستورد",
    "ا و ب معا",
    "لا شئ مماسبق",
    
  
  ]
},
// 5
{
  numb: 134,
  question:"يقيس معدل تغير الاسعار بين سنتين متتاليتين",
  answer:"معدل التضخم البسيط",
  options: [
    "معدل التضخم البسيط",
    "معدل التضخم المركب",
    "مكمش الناتج المحلي الاجمالي",
    "التضخم المستورد",
    
  
  ]
},
// 6
{
  numb: 135,
  question:"يقيس معدل تغير الاسعار بين السنوات غير المتتالية",
  answer:"معدل التضخم المركب",
  options: [
    "معدل التضخم البسيط",
    "معدل التضخم المركب",
    "مكمش الناتج المحلي الاجمالي",
    "التضخم المستورد",
    
  
  ]
},
// 7
{
  numb: 136,
  question:"يستخدم الناتج النقدي والناتج الحقيقي في حساب التضخم",
  answer:"مكمش الناتج المحلي الاجمالي",
  options: [
    "معدل التضخم البسيط",
    "معدل التضخم المركب",
    "مكمش الناتج المحلي الاجمالي",
    "التضخم المستورد",
    
  
  ]
},
// 8
{
  numb: 137,
  question:"يعتمد علي نسبة الوادرات للناتج",
  answer:"التضخم المستورد",
  options: [
    "معدل التضخم البسيط",
    "معدل التضخم المركب",
    "مكمش الناتج المحلي الاجمالي",
    "التضخم المستورد",
    
  
  ]
},
// 9
{
  numb: 138,
  question:"الفئة التي تستفيد من التضخم هي اصحاب الدخول .....",
  answer:"النقدية المتغيرة",
  options: [
    "الحقيقية الثابتة",
    "النقدية الثابتة",
    "النقدية شبه الثابتة",
    "النقدية المتغيرة",
    
  
  ]
},
// 10
{
  numb: 139,
  question:"من اثار التضخم",
  answer:"جميع ماسبق",
  options: [
    "الاثار علي توزيع الثروة",
    "الاثار علي الادخار",
    "الاثار علي الاستثمار",
    "جميع ماسبق",
    
  
  ]
},




];




// Shuffle questions array
questions.sort(function() {
  return 0.5 - Math.random();
});

// Select the first 30 questions
questions = questions.slice(0, 30);

